多國研究人員稱武漢病毒變異

中國、巴西及澳洲的研究人員，先後發現新型冠狀病毒變異。

巴西研究人員發現，兩名從意大利回國的確診患者，一人的病毒與在德國發現的病毒相似，另一人與在英國發現的病毒相似，認為病毒變異可以用來追蹤病毒傳播路徑。澳洲國家科學機構說，已經分析115個基因組序列，正分析病毒變異的相關影響。

中國科研團隊日前發現，新型冠狀病毒近期產生149個突變點，並演化出L亞型及S亞型，其中L亞型更具侵略性，傳染力更強。

有內地學者說，一旦病毒變異，致病特點會變得不同，例如病毒在中國的死亡率是2%，但歐洲的死亡率可能會更高，又認為如果在巴西患者身上找到的病毒與中國不是同一型，即使用中國的疫苗，亦起不到保護作用。